勿分化、勿捉鬼、唔篤灰、唔抹黑、唔割蓆

記住

其中捉鬼實在太危險 亂捉鬼只會令整場運動崩潰 互相信任都做唔到仲點行落去呀？

所以唔好再亂話人鬼可以？因為太容易捉錯喇！

我地繼續我地嘅行動就可以

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

逆權運動期間，不少小店發聲支持，甚至有餐廳捐出食物和飲品支援示威者。位於旺角的樓上Cafe Little Fresh and Bar 在示威及佔領機場等運動派飯券、水及飯盒支持，但近日店主竟被「點錯相」，被指是扮成示威者的警察，令他相當無奈。

自嘲似陳展鵬、被點錯相感錯愕 「無奈但不灰心」
近日疑似有警察扮成示威者，混入示威活動，8月12日更有人在網上發帖文，指Little Fresh 店主Kay，就是其中一個扮成示威者的警察，令他大感冤枉，「有人在多個討論區貼文，指我就是那個戴黑色口罩的警察，我一看到就心想：不是吧？完全不似樣！當下覺得很無奈、錯愕。」

他翻看發文者的社交賬號，發現對方多數為虛假賬號，或者是政見不同的人士，「其實也有同路人誤會我，但我都沒覺得灰心，反而覺得只要是正確的事就要繼續做，就算被誤會、影響生意也可再來過，但人沒了良知就不行。」

餐廳、個人資料被公開 朋友助澄清
Kay指有關帖文公開了其餐廳及個人的聯絡電話，又有多幅生活照被放上網，事件發生後更收到多個滋擾電話，「當晚我被人點相起底後，晚上11時起已收到多個無聲電話，又有疑似是同路人打來問我，扮示威者來食飯是否有折。」

對於電話滋擾，阿Kay表示一笑置之，但認為此次事件反映警察扮示威者造成的問題，「不少人認為是有人想搞分化，所以才有警察作示威者打扮。作為受害者，警察猶如卧底一樣混入示威者中會造成混亂，大家容易多了猜疑。但幸好有朋友幫忙發文澄清，有不少人了解後都私訊向我道歉。」

派200飯盒、飯券 歡迎有需要示威者到場食飯
這間主打意粉、意大利飯等西餐的樓上Cafe，逆權運動期間，店主阿Kay曾捐出8箱水、派發200盒飯予示威者，餐廳又設立飯券讓客人購買，Kay更歡迎有需要的示威者到餐廳免費吃飯，「最初開放Cafe作飯堂，是因為看到一個故事，指有五個人要分享一個飯盒，覺得很震撼，現今社會竟仍有這種事。上來吃飯的示威者多數是18至24歲的年輕人，他們一來到已很不好意思、又不斷講多謝。」

他直言，最重要能幫助示威者，自己對被誤會一事並沒太大憤慨，「一直支持運動而今次被點錯相，我都不會割席、放棄支持他們。將來可能還會有捉鬼等情況發生，希望大家能保持理性，假如有前線示威者被誤會，相信也很難受。總之我會繼續用自己的力量支持下去，將來可能會再有派飯等行動。」

Cafe Little Fresh and Bar
旺角登打士街36號恆威商業中心18樓
記者：李美琪

Push